{
    "data_info": {
        "documentID": "J_FOOD_014487",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "음식점",
        "title": "메밀국수"
    },
    "text": "メミル・グクス (메밀국수)\\n\nそばは寒い地方でもよく育ち、種をまいてから60~100日で収穫でき、乾いた土地でもよく育つ。 このような理由からそばは昔から救荒食品として使われてきた。そばは花が咲いた後、三角菱形の黒い皮を持った種がつく。 この種をすりおろして皮をむき、中の配油部で粉を出したのがそば粉だ。 製粉はそばを石臼で挽いて粉砕するが、最近は製粉用の小型ローラーなどが使われている。 原料そばに対して粉が出る割合は70~75%である。 中心部だけを粉にしたものが一番色が白く、粉を多く出すほど色は黒いが風味がより良い。 そばは製粉直後のものが特に風味があるが、乾燥しやすいものを寒冷なところに置くと4~6ヶ月は味を失わない。 そばは本来粘りがあるが、熱を加えると切れて麺状にしにくいので、麺を作る時はそば粉と小麦粉を7:3の割合で混ぜ、他にきな粉·でんぷん·卵·リン酸塩·水などを混ぜて使う。 そばは沸騰したお湯で茹でて冷水ですすぎ、ざるですくって水気を切った後、熱いお味噌汁に関係なく混ぜるか、冷麺にして食べる。 特に冷麺は牛胸肉のスープ·鶏のスープなどを冷たく冷やして、ここにそばを使わずに薬味として牛胸肉の薄切り身·卵の錦などをのせて食べるが、冬季の食べ物として珍味だ。 また、冷たいキムチスープに巻いてキムチとキュウリを漬けたものをのせて食べる混ぜそばも有名だ。 そばは栄養価の高い優秀な食品で、たんぱく質が他の穀類より多くて12~14%含まれている。 また、このタンパク質には必須アミノ酸であるリシンの含有量も多く、栄養的にも優れている。 また、毛細血管の抵抗性を強くし、高血圧症による脳出血などの血管損傷を予防する効果があるルーチンの含有量も多い。 ルーチンはそばを茹でる時、茹でたお湯に相当量が溶け出す。 そばの麺水を飲むのは有効成分が湧出しているためだ。",
    "QA": [
        {
            "question": "そばはどのように育ちますか？",
            "answer": "そばは種をまいてから60~100日で収穫でき、乾いた土地でもよく育ちます。"
        },
        {
            "question": "そば粉の製造方法はどのようなものですか？",
            "answer": "そばの種をすりおろして皮をむき、中の配油部で粉を出すことで、そば粉が製造されます。"
        },
        {
            "question": "そばの粉砕にはどのような道具が使われますか？",
            "answer": "そばの粉砕には石臼や小型ローラーが使われます。"
        },
        {
            "question": "そば粉の割合によって色は変わりますか？",
            "answer": "粉を多く出すほど色は黒くなりますが、風味がより良くなります。"
        },
        {
            "question": "そばはどのくらい保存できますか？",
            "answer": "乾燥しやすいものを寒冷なところに置くと、4~6ヶ月は味を失わずに保存できます。"
        },
        {
            "question": "そばを麺状にする際はどのような材料を混ぜますか？",
            "answer": "麺を作る際は、そば粉と小麦粉を7:3の割合で混ぜ、他にきな粉・でんぷん・卵・リン酸塩・水などを使います。"
        },
        {
            "question": "そばはどのように調理すればいいですか？",
            "answer": "そばは沸騰したお湯で茹でて冷水ですすぎ、水気を切った後、熱いお味噌汁に混ぜるか、冷麺にして食べることができます。"
        },
        {
            "question": "そばの栄養価はどのくらいですか？",
            "answer": "そばにはたんぱく質が他の穀類よりも多く含まれており、12~14%の割合で含まれています。"
        },
        {
            "question": "そばにはどのような栄養素が含まれていますか？",
            "answer": "そばには栄養的に優れた必須アミノ酸であるリシンや、血管損傷を予防する効果があるルーチンが含まれています。"
        },
        {
            "question": "ルーチンはどのように摂取することができますか？",
            "answer": "そばを茹でる際、茹でたお湯にルーチンが相当量溶け出すため、そばの麺水を飲むことで摂取することができます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 579,
        "QA": 455
    }
}